{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Welcome! \u00b6 Bienvenido a la documentaci\u00f3n de la formaci\u00f3n en FROM FAB LABS TO FAB CITIES CONTEXTO GLOBAL \u00b6 Las sociedades y econom\u00edas europeas est\u00e1n experimentando importantes innovaciones digitales y tecnol\u00f3gicas, as\u00ed como cambios demogr\u00e1ficos y laborales. Los sistemas sociales, econ\u00f3micos y educativos se est\u00e1n adaptando a esta realidad. Sin embargo, ya no es suficiente equipar a la sociedad con un conjunto fijo de habilidades o conocimientos; necesitamos desarrollar resiliencia, pensamiento cr\u00edtico, habilidades de investigaci\u00f3n, habilidades de trabajo en equipo, as\u00ed como un amplio conjunto de competencias que nos permitan adaptarnos a circunstancias nuevas e imprevistas. La importancia de ciudadanos cualificados e informados se extiende m\u00e1s all\u00e1 de la educaci\u00f3n formal al aprendizaje adquirido no formal. Particularmente relevante en este contexto es la introducci\u00f3n de Fab Labs en entornos comunitarios, educativos y comerciales como espacios para crear y desarrollar habilidades del siglo XXI utilizando herramientas y t\u00e9cnicas de dise\u00f1o, creatividad, fabricaci\u00f3n digital y programaci\u00f3n. RETOS GLOBALES \u00b6 Todas las ciudades del mundo enfrentan las consecuencias del cambio clim\u00e1tico. Desde el efecto de isla de calor urbano hasta el aumento del nivel del mar o las inundaciones estacionales, los resultados espec\u00edficos del calentamiento global en cada ciudad son inciertos e impredecibles. Cuando la planificaci\u00f3n tradicional no puede hacer frente a esta situaci\u00f3n, se necesitan medidas para aumentar la adaptabilidad y la resiliencia en las ciudades, incluidos los modelos de gobernanza que fomentan nuevas redes de colaboraci\u00f3n entre las medidas de arriba hacia abajo y las iniciativas de abajo hacia arriba. La posibilidad de producir materiales, alimentos y energ\u00eda a nivel local ha demostrado ser cada vez m\u00e1s importante, especialmente en tiempos de pandemia mundial. Sin embargo, el concepto de autosuficiencia no es suficiente si no va acompa\u00f1ado de una circularidad abierta y descentralizada en t\u00e9rminos de informaci\u00f3n y c\u00f3digos. Dentro de un ecosistema de c\u00f3digo abierto y mediante el uso de conceptos de la Industria 4.0 (IoT, computaci\u00f3n en la nube, impresi\u00f3n 3D), los actores pueden activarse para interactuar y construir nuevas relaciones, colaborar, coordinar y fomentar la escalabilidad de los impactos. \u201cFROM FAB LABS TO FAB CITIES - TRAINING PROGRAMS\u201d \u00b6 OBJETIVOS GENERALES Este programa tiene como principal objetivo apoyar y dar soporte a Fab Labs de nueva creaci\u00f3n mediante el desarrollo de m\u00f3dulos espec\u00edficos de formaci\u00f3n transversal basados en la generaci\u00f3n de capacidades. La capacitaci\u00f3n se implementar\u00e1 transversalmente durante todos los m\u00f3dulos a dos niveles. Nivel Estrat\u00e9gico. Para conectar el potencial de las actividades de Fab Labs y Fab Cities con los objetivos del Ministerio de Turismo y Cultura de San Juan. Nivel Operativo. Para proporcionar conocimientos tecnol\u00f3gicos b\u00e1sicos y avanzados necesarios para maximizar el potencial de la infraestructura propia de los Fab Labs. OBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS Ofrecer un programa de capacitaci\u00f3n para el Ministerio de Turismo y Cultura de San Juan y darle soporte en la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un Fab Lab como punto de partida en el desarrollo de habilidades y recursos necesarios para iniciar la transici\u00f3n a un modelo urbano productivo, sostenible y circular, bajo el enfoque de Fab Lab Barcelona y Fab City. METODOLOG\u00cdA \u00b6 Nuestro m\u00e9todo pedag\u00f3gico de capacitaci\u00f3n para la implantaci\u00f3n de Fab Labs en el marco de Ciudades Productivas desarrollado a lo largo de m\u00e1s de diez a\u00f1os consta de tres acercamientos: Primer M\u00f3dulo: Adoptar, presentamos nuestra metodolog\u00eda y conseguimos que los participantes se sientan empoderados mediante el conocimiento del modelo de Ciudades Productivas. Segundo M\u00f3dulo: Adaptar, acompa\u00f1amos a los participantes en la aplicaci\u00f3n de nuestro modelo al contexto local y a sus necesidades y recursos espec\u00edficos para convertir el Fab Lab en una realidad. Tercer M\u00f3dulo: Crear, trabajamos conjuntamente en el dise\u00f1o de programas y actividades que permitan maximizar el impacto del Fab Lab seg\u00fan los objetivos definidos en el modelo de Ciudades Productivas, con el objetivo de garantizar la autonom\u00eda y resiliencia del proyecto. M\u00d3DULOS FORMATIVOS \u00b6 \u201cFrom Fab Labs to Fab Cities - Training Program\u201d est\u00e1 pensado como un programa de capacitaci\u00f3n para apoyar y dar soporte a Fab Labs de nueva creaci\u00f3n mediante el desarrollo de m\u00f3dulos espec\u00edficos de formaci\u00f3n transversal basados en la generaci\u00f3n de capacidades. M\u00f3dulos introductorios. Pensados para dotar a los participantes de conocimientos b\u00e1sicos necesarios para su introducci\u00f3n en el mundo de los Fab Labs. M\u00f3dulos pr\u00e1cticos. Pensados para ofrecer a los participantes experiencias inmersivas mediante actividades hands-on y metodolog\u00edas learning by doing. M\u00f3dulos de soporte y asesoramiento. Pensados para ofrecer servicios de consultor\u00eda y apoyo en la toma de decisiones e implementaci\u00f3n de los conocimientos aprendidos.","title":"Welcome"},{"location":"#welcome","text":"Bienvenido a la documentaci\u00f3n de la formaci\u00f3n en FROM FAB LABS TO FAB CITIES","title":"Welcome!"},{"location":"#contexto-global","text":"Las sociedades y econom\u00edas europeas est\u00e1n experimentando importantes innovaciones digitales y tecnol\u00f3gicas, as\u00ed como cambios demogr\u00e1ficos y laborales. Los sistemas sociales, econ\u00f3micos y educativos se est\u00e1n adaptando a esta realidad. Sin embargo, ya no es suficiente equipar a la sociedad con un conjunto fijo de habilidades o conocimientos; necesitamos desarrollar resiliencia, pensamiento cr\u00edtico, habilidades de investigaci\u00f3n, habilidades de trabajo en equipo, as\u00ed como un amplio conjunto de competencias que nos permitan adaptarnos a circunstancias nuevas e imprevistas. La importancia de ciudadanos cualificados e informados se extiende m\u00e1s all\u00e1 de la educaci\u00f3n formal al aprendizaje adquirido no formal. Particularmente relevante en este contexto es la introducci\u00f3n de Fab Labs en entornos comunitarios, educativos y comerciales como espacios para crear y desarrollar habilidades del siglo XXI utilizando herramientas y t\u00e9cnicas de dise\u00f1o, creatividad, fabricaci\u00f3n digital y programaci\u00f3n.","title":"CONTEXTO GLOBAL"},{"location":"#retos-globales","text":"Todas las ciudades del mundo enfrentan las consecuencias del cambio clim\u00e1tico. Desde el efecto de isla de calor urbano hasta el aumento del nivel del mar o las inundaciones estacionales, los resultados espec\u00edficos del calentamiento global en cada ciudad son inciertos e impredecibles. Cuando la planificaci\u00f3n tradicional no puede hacer frente a esta situaci\u00f3n, se necesitan medidas para aumentar la adaptabilidad y la resiliencia en las ciudades, incluidos los modelos de gobernanza que fomentan nuevas redes de colaboraci\u00f3n entre las medidas de arriba hacia abajo y las iniciativas de abajo hacia arriba. La posibilidad de producir materiales, alimentos y energ\u00eda a nivel local ha demostrado ser cada vez m\u00e1s importante, especialmente en tiempos de pandemia mundial. Sin embargo, el concepto de autosuficiencia no es suficiente si no va acompa\u00f1ado de una circularidad abierta y descentralizada en t\u00e9rminos de informaci\u00f3n y c\u00f3digos. Dentro de un ecosistema de c\u00f3digo abierto y mediante el uso de conceptos de la Industria 4.0 (IoT, computaci\u00f3n en la nube, impresi\u00f3n 3D), los actores pueden activarse para interactuar y construir nuevas relaciones, colaborar, coordinar y fomentar la escalabilidad de los impactos.","title":"RETOS GLOBALES"},{"location":"#from-fab-labs-to-fab-cities-training-programs","text":"OBJETIVOS GENERALES Este programa tiene como principal objetivo apoyar y dar soporte a Fab Labs de nueva creaci\u00f3n mediante el desarrollo de m\u00f3dulos espec\u00edficos de formaci\u00f3n transversal basados en la generaci\u00f3n de capacidades. La capacitaci\u00f3n se implementar\u00e1 transversalmente durante todos los m\u00f3dulos a dos niveles. Nivel Estrat\u00e9gico. Para conectar el potencial de las actividades de Fab Labs y Fab Cities con los objetivos del Ministerio de Turismo y Cultura de San Juan. Nivel Operativo. Para proporcionar conocimientos tecnol\u00f3gicos b\u00e1sicos y avanzados necesarios para maximizar el potencial de la infraestructura propia de los Fab Labs. OBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS Ofrecer un programa de capacitaci\u00f3n para el Ministerio de Turismo y Cultura de San Juan y darle soporte en la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un Fab Lab como punto de partida en el desarrollo de habilidades y recursos necesarios para iniciar la transici\u00f3n a un modelo urbano productivo, sostenible y circular, bajo el enfoque de Fab Lab Barcelona y Fab City.","title":"\u201cFROM FAB LABS TO FAB CITIES - TRAINING PROGRAMS\u201d"},{"location":"#metodologia","text":"Nuestro m\u00e9todo pedag\u00f3gico de capacitaci\u00f3n para la implantaci\u00f3n de Fab Labs en el marco de Ciudades Productivas desarrollado a lo largo de m\u00e1s de diez a\u00f1os consta de tres acercamientos: Primer M\u00f3dulo: Adoptar, presentamos nuestra metodolog\u00eda y conseguimos que los participantes se sientan empoderados mediante el conocimiento del modelo de Ciudades Productivas. Segundo M\u00f3dulo: Adaptar, acompa\u00f1amos a los participantes en la aplicaci\u00f3n de nuestro modelo al contexto local y a sus necesidades y recursos espec\u00edficos para convertir el Fab Lab en una realidad. Tercer M\u00f3dulo: Crear, trabajamos conjuntamente en el dise\u00f1o de programas y actividades que permitan maximizar el impacto del Fab Lab seg\u00fan los objetivos definidos en el modelo de Ciudades Productivas, con el objetivo de garantizar la autonom\u00eda y resiliencia del proyecto.","title":"METODOLOG\u00cdA"},{"location":"#modulos-formativos","text":"\u201cFrom Fab Labs to Fab Cities - Training Program\u201d est\u00e1 pensado como un programa de capacitaci\u00f3n para apoyar y dar soporte a Fab Labs de nueva creaci\u00f3n mediante el desarrollo de m\u00f3dulos espec\u00edficos de formaci\u00f3n transversal basados en la generaci\u00f3n de capacidades. M\u00f3dulos introductorios. Pensados para dotar a los participantes de conocimientos b\u00e1sicos necesarios para su introducci\u00f3n en el mundo de los Fab Labs. M\u00f3dulos pr\u00e1cticos. Pensados para ofrecer a los participantes experiencias inmersivas mediante actividades hands-on y metodolog\u00edas learning by doing. M\u00f3dulos de soporte y asesoramiento. Pensados para ofrecer servicios de consultor\u00eda y apoyo en la toma de decisiones e implementaci\u00f3n de los conocimientos aprendidos.","title":"M\u00d3DULOS FORMATIVOS"},{"location":"modulo_1/fablabs/","text":"Agenda \u00b6 09:30 Bienvenida. Guillem Camprodon. Fab Lab Barcelona Executive Director. Mat\u00edas Verderau. Productor del programa Santi Fuentemilla. Future Learning Lead Noel Criado. Strategic Partnerships Lead 10:00 Introducci\u00f3n inspiradora en el Fab Lab Barcelona, \u200b\u200bvisi\u00f3n general y conexi\u00f3n con Fab City. Guillem Camprodon. Fab Lab Barcelona Executive Directo Filosof\u00eda. Or\u00edgenes y destinos. Fab Charter y manifiesto. Organizaci\u00f3n. Usuarios, roles y responsabilidades Management. Metodolog\u00eda, evaluaci\u00f3n y programas educativos. 11:00 ( Coffee break ) 11:15 Introducci\u00f3n a la Red Mundial de Fablabs, el papel de los nuevos fab labs como nodos dentro de una red global. Nuria Robles. Directora Fab Lab Le\u00f3n. Conexi\u00f3n en remoto. 12:15 Visita guiada. Instalaciones y maquinaria Mikel Llobera. Digital Fabrication Expert Santi Fuentemilla. Future Learning Lead Infraestructura. Equipamiento, espacios, herramientas y seguridad. Un recorrido intensivo e introducci\u00f3n a los equipos y herramientas de un makerspace como Fab Lab Barcelona. 13:00 Ecosistema local: Un tour guiado por el Poblenou Maker District de Barcelona. Matias Verderau. Social Innovation Researcher Un tour guiado para visitar y experimentar las mejores pr\u00e1cticas de otros espacios maker en Barcelona, concretamente en el Distrito Urbano de Poblenou: el tour estar\u00e1 formado por una visita a la Superilla, otra al edificio MediaTIC y finalizar\u00e1 en LEKA Restaurant. 14:00 Fin de las actividades del m\u00f3dulo 1","title":"Intro Fablabs"},{"location":"modulo_1/fablabs/#agenda","text":"09:30 Bienvenida. Guillem Camprodon. Fab Lab Barcelona Executive Director. Mat\u00edas Verderau. Productor del programa Santi Fuentemilla. Future Learning Lead Noel Criado. Strategic Partnerships Lead 10:00 Introducci\u00f3n inspiradora en el Fab Lab Barcelona, \u200b\u200bvisi\u00f3n general y conexi\u00f3n con Fab City. Guillem Camprodon. Fab Lab Barcelona Executive Directo Filosof\u00eda. Or\u00edgenes y destinos. Fab Charter y manifiesto. Organizaci\u00f3n. Usuarios, roles y responsabilidades Management. Metodolog\u00eda, evaluaci\u00f3n y programas educativos. 11:00 ( Coffee break ) 11:15 Introducci\u00f3n a la Red Mundial de Fablabs, el papel de los nuevos fab labs como nodos dentro de una red global. Nuria Robles. Directora Fab Lab Le\u00f3n. Conexi\u00f3n en remoto. 12:15 Visita guiada. Instalaciones y maquinaria Mikel Llobera. Digital Fabrication Expert Santi Fuentemilla. Future Learning Lead Infraestructura. Equipamiento, espacios, herramientas y seguridad. Un recorrido intensivo e introducci\u00f3n a los equipos y herramientas de un makerspace como Fab Lab Barcelona. 13:00 Ecosistema local: Un tour guiado por el Poblenou Maker District de Barcelona. Matias Verderau. Social Innovation Researcher Un tour guiado para visitar y experimentar las mejores pr\u00e1cticas de otros espacios maker en Barcelona, concretamente en el Distrito Urbano de Poblenou: el tour estar\u00e1 formado por una visita a la Superilla, otra al edificio MediaTIC y finalizar\u00e1 en LEKA Restaurant. 14:00 Fin de las actividades del m\u00f3dulo 1","title":"Agenda"},{"location":"modulo_2/fabcity/","text":"Descripci\u00f3n \u00b6 La formaci\u00f3n de los equipos responsables de la gesti\u00f3n de nuevos Fab Labs es un factor clave para garantizar la coherencia entre los aspectos operativos y estrat\u00e9gicos. Este m\u00f3dulo est\u00e1 enfocado en proporcionar conocimientos a los participantes para que: - Puedan \u201cadoptar\u201d el modelo de ciudades productivas y comprender el impacto de los Fab Labs dentro del modelo Fab City Full Stack. - Desarrollen capacidades mediante el uso de recursos y m\u00e9todos para identificar soluciones a largo plazo y apoyar la transici\u00f3n hacia una ciudad productiva. - Reciban informaci\u00f3n de diferentes m\u00e9todos para la co-creaci\u00f3n de modelos de gobernanza y conceptos clave de econom\u00eda circular aplicadas al movimiento maker. Agenda \u00b6 10:00h Ciudades Productivas. Tom\u00e1s Diez Ladera. Fab Lab Barcelona Strategic Director Introducci\u00f3n a modelos circulares, creaci\u00f3n y trabajo en red local en el marco del proyecto Fab City. Principios del Strategic Action Plan. 11:00 ( Coffee break ) 11:15h Presentaci\u00f3n proyectos en torno a ciudades productivas de Fab Lab Barcelona: Impacto y Crecimiento. Remix (SISCODE) / Shemakes / Food Shift / CENTRINNO. (15\u2019) Santiago Fuentemilla. Future Learning Lead (15\u2019) Gabriela P\u00e9rez. Project Manager (15\u2019) Sally Bourdon. Communities Development Researcher (15\u2019) Milena Juarez. Communities Expert 12:15 Ecosistema local: Tour guiado para visitar mejores pr\u00e1cticas de otros espacios maker en Barcelona. Matias Verderau. Social Innovation Researcher Mart\u00ed Burriel. Referente en Fabricaci\u00f3n Digital del \u00c1rea de Innovaci\u00f3n, Programas y Formaci\u00f3n de la Generalitat de Catalunya. Visita guiada a un Ateneu de Fabricaci\u00f3 digital. La Red de Ateneus son un servicio p\u00fablico del Ayuntamiento de Barcelona que divulga la tecnolog\u00eda y la ciencia de la fabricaci\u00f3n digital. Son lugares para aprender, colaborar en diferentes proyectos y formar parte del desarrollo social de la ciudad. Todo el mundo puede disfrutar de espacios, herramientas y recursos p\u00fablicos, y proponer proyectos que mejoren el entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. 14:00 Fin de las actividades del m\u00f3dulo 2","title":"Intro Fab City"},{"location":"modulo_2/fabcity/#descripcion","text":"La formaci\u00f3n de los equipos responsables de la gesti\u00f3n de nuevos Fab Labs es un factor clave para garantizar la coherencia entre los aspectos operativos y estrat\u00e9gicos. Este m\u00f3dulo est\u00e1 enfocado en proporcionar conocimientos a los participantes para que: - Puedan \u201cadoptar\u201d el modelo de ciudades productivas y comprender el impacto de los Fab Labs dentro del modelo Fab City Full Stack. - Desarrollen capacidades mediante el uso de recursos y m\u00e9todos para identificar soluciones a largo plazo y apoyar la transici\u00f3n hacia una ciudad productiva. - Reciban informaci\u00f3n de diferentes m\u00e9todos para la co-creaci\u00f3n de modelos de gobernanza y conceptos clave de econom\u00eda circular aplicadas al movimiento maker.","title":"Descripci\u00f3n"},{"location":"modulo_2/fabcity/#agenda","text":"10:00h Ciudades Productivas. Tom\u00e1s Diez Ladera. Fab Lab Barcelona Strategic Director Introducci\u00f3n a modelos circulares, creaci\u00f3n y trabajo en red local en el marco del proyecto Fab City. Principios del Strategic Action Plan. 11:00 ( Coffee break ) 11:15h Presentaci\u00f3n proyectos en torno a ciudades productivas de Fab Lab Barcelona: Impacto y Crecimiento. Remix (SISCODE) / Shemakes / Food Shift / CENTRINNO. (15\u2019) Santiago Fuentemilla. Future Learning Lead (15\u2019) Gabriela P\u00e9rez. Project Manager (15\u2019) Sally Bourdon. Communities Development Researcher (15\u2019) Milena Juarez. Communities Expert 12:15 Ecosistema local: Tour guiado para visitar mejores pr\u00e1cticas de otros espacios maker en Barcelona. Matias Verderau. Social Innovation Researcher Mart\u00ed Burriel. Referente en Fabricaci\u00f3n Digital del \u00c1rea de Innovaci\u00f3n, Programas y Formaci\u00f3n de la Generalitat de Catalunya. Visita guiada a un Ateneu de Fabricaci\u00f3 digital. La Red de Ateneus son un servicio p\u00fablico del Ayuntamiento de Barcelona que divulga la tecnolog\u00eda y la ciencia de la fabricaci\u00f3n digital. Son lugares para aprender, colaborar en diferentes proyectos y formar parte del desarrollo social de la ciudad. Todo el mundo puede disfrutar de espacios, herramientas y recursos p\u00fablicos, y proponer proyectos que mejoren el entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. 14:00 Fin de las actividades del m\u00f3dulo 2","title":"Agenda"},{"location":"modulo_2/presentaciones/","text":"Remix the School D* \u00b6 Referencias o links de inter\u00e9s \u00b6 Kumu","title":"Proyectos"},{"location":"modulo_2/presentaciones/#remix-the-school-d","text":"","title":"Remix the School D*"},{"location":"modulo_2/presentaciones/#referencias-o-links-de-interes","text":"Kumu","title":"Referencias o links de inter\u00e9s"},{"location":"modulo_3/aows/","text":"Descripci\u00f3n \u00b6 En \u00e9ste M\u00f3dulo se introduce a los participantes en el concepto y la pr\u00e1ctica de la identificaci\u00f3n de \"weak signals\". Bas\u00e1ndonos en la metodolog\u00eda del AoWS y en un juego de cartas especialmente dise\u00f1ado, se presentar\u00e1 a los participantes y se les guiar\u00e1 a trav\u00e9s de retos que consisten en construir posibles escenarios futuros relacionados con 5 posibles Global Subjects: - La vida en los tiempos del capitalismo de vigilancia - Dise\u00f1ar para el post-antropoceno - La vida despu\u00e9s de la Inteligencia Artificial: el fin del trabajo - Despu\u00e9s del Estado-naci\u00f3n - El final del heteropatriarcado Todo ello para dotar a los participantes de herramientas que les permitan encontrar oportunidades, amenazas, retos y visiones compartidas para la innovaci\u00f3n, la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas, la intervenci\u00f3n, la investigaci\u00f3n y las oportunidades de negocio. Agenda \u00b6 La estructura de desarrollo para cada Global Subject es la siguiente: 10:00 Charla Inspiracional. Mariana Quintero. Emergent Futures Strategic Advisor Introducci\u00f3n a los participantes en Fab City y Atlas Weak Signals y sus principales conceptos. 11:00 ( Coffee break ) 11:15 Atlas of Weak Signals Mariana Quintero. Emergent Futures Strategic Advisor Los participantes se dividir\u00e1n en grupos y despu\u00e9s de una conversaci\u00f3n introductoria se presentar\u00e1 la metodolog\u00eda del \"Atlas of Weak Signals\u201d para desarrollar el reto de construir posibles escenarios futuros en relaci\u00f3n con algunas de las cuestiones clave que se presentaron en el enfoque introductorio de Fab City Full Stack. 14:00 Fin de las actividades del m\u00f3dulo 3","title":"Explorando futuros emergentes"},{"location":"modulo_3/aows/#descripcion","text":"En \u00e9ste M\u00f3dulo se introduce a los participantes en el concepto y la pr\u00e1ctica de la identificaci\u00f3n de \"weak signals\". Bas\u00e1ndonos en la metodolog\u00eda del AoWS y en un juego de cartas especialmente dise\u00f1ado, se presentar\u00e1 a los participantes y se les guiar\u00e1 a trav\u00e9s de retos que consisten en construir posibles escenarios futuros relacionados con 5 posibles Global Subjects: - La vida en los tiempos del capitalismo de vigilancia - Dise\u00f1ar para el post-antropoceno - La vida despu\u00e9s de la Inteligencia Artificial: el fin del trabajo - Despu\u00e9s del Estado-naci\u00f3n - El final del heteropatriarcado Todo ello para dotar a los participantes de herramientas que les permitan encontrar oportunidades, amenazas, retos y visiones compartidas para la innovaci\u00f3n, la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas, la intervenci\u00f3n, la investigaci\u00f3n y las oportunidades de negocio.","title":"Descripci\u00f3n"},{"location":"modulo_3/aows/#agenda","text":"La estructura de desarrollo para cada Global Subject es la siguiente: 10:00 Charla Inspiracional. Mariana Quintero. Emergent Futures Strategic Advisor Introducci\u00f3n a los participantes en Fab City y Atlas Weak Signals y sus principales conceptos. 11:00 ( Coffee break ) 11:15 Atlas of Weak Signals Mariana Quintero. Emergent Futures Strategic Advisor Los participantes se dividir\u00e1n en grupos y despu\u00e9s de una conversaci\u00f3n introductoria se presentar\u00e1 la metodolog\u00eda del \"Atlas of Weak Signals\u201d para desarrollar el reto de construir posibles escenarios futuros en relaci\u00f3n con algunas de las cuestiones clave que se presentaron en el enfoque introductorio de Fab City Full Stack. 14:00 Fin de las actividades del m\u00f3dulo 3","title":"Agenda"},{"location":"modulo_3/recursos/","text":"Miro Board \u00b6 - Miro Referencias o links de inter\u00e9s \u00b6 Kumu","title":"Recursos"},{"location":"modulo_3/recursos/#miro-board","text":"- Miro","title":"Miro Board"},{"location":"modulo_3/recursos/#referencias-o-links-de-interes","text":"Kumu","title":"Referencias o links de inter\u00e9s"},{"location":"modulo_4/git/","text":"Git \u00b6 Referencias o links de inter\u00e9s \u00b6 A graphic explanation Book Git Branching GitLab-Atom-Basics Guide for terminal basics","title":"Dia 5:Introducci\u00f3n a Git"},{"location":"modulo_4/git/#git","text":"","title":"Git"},{"location":"modulo_4/git/#referencias-o-links-de-interes","text":"A graphic explanation Book Git Branching GitLab-Atom-Basics Guide for terminal basics","title":"Referencias o links de inter\u00e9s"},{"location":"modulo_4/intro/","text":"Participantes en el apartado t\u00e9cnico \u00b6 Franco Terenti Coll Ricardo Alfredo Palacios Herrada Leonardo Jos\u00e9 de la Vega Ana Cecilia Falivene Andr\u00e9s Rub\u00e9n Jones Andrea Victoria S\u00e1nchez Maximiliano Ezequiel Dias Gimenez Camila Lopez Enlaces del programa \u00b6 Enlace al Miro de trabajo colaborativo:","title":"Intro"},{"location":"modulo_4/intro/#participantes-en-el-apartado-tecnico","text":"Franco Terenti Coll Ricardo Alfredo Palacios Herrada Leonardo Jos\u00e9 de la Vega Ana Cecilia Falivene Andr\u00e9s Rub\u00e9n Jones Andrea Victoria S\u00e1nchez Maximiliano Ezequiel Dias Gimenez Camila Lopez","title":"Participantes en el apartado t\u00e9cnico"},{"location":"modulo_4/intro/#enlaces-del-programa","text":"Enlace al Miro de trabajo colaborativo:","title":"Enlaces del programa"},{"location":"modulo_4/modelado/","text":"Remix the School D* \u00b6 Referencias o links de inter\u00e9s \u00b6 Kumu","title":"Dia 6:Modelado 2D/3D"},{"location":"modulo_4/modelado/#remix-the-school-d","text":"","title":"Remix the School D*"},{"location":"modulo_4/modelado/#referencias-o-links-de-interes","text":"Kumu","title":"Referencias o links de inter\u00e9s"}]}